# 布尔代数的定律和规则

> 原文:[https://www . javatpoint . com/数字电子中的布尔代数定律和规则](https://www.javatpoint.com/laws-and-rules-of-boolean-algebra-in-digital-electronics)

在布尔表达式的简化中，布尔代数的规律和规则起着重要的作用。在了解布尔代数的这些定律和规则之前，先了解布尔运算的加法和乘法概念。

## 布尔加法

布尔代数的加法运算类似于或运算。在数字电路中，或运算用于计算和项，而不使用与运算。A + B、A+B’、A+b+ C’和 A’+b++ D’是“和项”的一些例子。当一个或多个文字为真时，求和项的值为真，当所有文字为假时，求和项的值为假。

## 布尔乘法

布尔代数的乘法运算类似于与运算。在数字电路中，“与”运算计算乘积，而不使用“或”运算。AB、AB、ABC 和 ABCD 是产品术语的一些例子。当所有文字为真时，乘积项的值为真，当任何一个文字为假时，乘积项的值为假。

## 布尔代数定律

布尔代数有以下定律:

### 交换律

这条定律指出，无论我们以何种顺序使用变量。这意味着变量的顺序无关紧要。在布尔代数中，或和加法运算是相似的。在下图中，“或”门显示输入变量的顺序根本不重要。

对于两个变量，加法的交换律写成:

A+B = B+A
![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/fff4a2009d4703e222d822d40df5578b.png)

对于两个变量，乘法的交换律写成:

A.B = B.A
![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/a60a3e9befe4e946b43ca3273ee767a5.png)

### 结合律

该定律指出，当变量优先级相同时，操作可以以任何顺序执行。因为“*”和“/”具有相同的优先级。在下图中，关联定律应用于 2 输入或门。

对于三个变量，加法的结合律写成:

A + (B + C) = (A + B) + C
![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/69c661a814e0c3e1d070ae540256408c.png)

对于三个变量，乘法的结合律写成:

A(BC) = (AB)C

根据这一定律，当对两个以上的变量求 and 时，无论变量按什么顺序分组。下图中，关联定律应用于 2 输入与门。

![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/83f24878cb923d1e4cddeada1340ec41.png)

### 分配律:

根据这个定律，如果我们对两个或多个变量执行或运算，然后对单个变量执行结果的与运算，那么结果将类似于对每个两个或多个变量执行单个变量的与运算，然后对该乘积执行或运算。这个定律解释了保理的过程。

对于三个变量，分配定律写成:

A(B + C) = AB + AC
![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/6fd5e241430f92cb88a863c78d10314f.png)

## 布尔代数的规则

布尔代数有以下规则，主要用于操作和简化布尔表达式。这些规则在简化布尔表达式方面起着重要作用。

| **1。** | A+0=A | **7。** | A.A=A |
| **2。** | A+1=1 | **8。** | A.A'=0 |
| **3。** | A.0=0 | **9。** | A''=A |
| **4。** | A.1 = A | **10。** | A+AB=A |
| **5。** | A+A=A | **11 时。** | A+A'B=A+B |
| **6。** | A+A'=1 | **12 时。** | (A+B)(A+C)=A+BC |

### 规则 1: A + 0 = A

让我们假设；我们有一个输入变量 A，它的值不是 0 就是 1。当我们用 0 执行“或”运算时，结果将与输入变量相同。所以，如果变量值是 1，那么结果就是 1，如果变量值是 0，那么结果就是 0。用图解法，这条规则可以定义为:

![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/c91051ef787258d86551bf246ec3bbc6.png)

### 规则 2: (A + 1) = 1

让我们假设；我们有一个输入变量 A，它的值不是 0 就是 1。当我们用 1 进行或运算时，结果总是 1。所以，如果变量值不是 1 就是 0，那么结果总是 1。用图解法，这条规则可以定义为:

![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/3530b8795cd70863e8c2f55a1b6cf4cd.png)

### 规则 3: (A.0) = 0

让我们假设；我们有一个输入变量 A，它的值不是 0 就是 1。当我们用 0 执行“与”运算时，结果总是 0。该规则规定，输入变量 ANDed 为 0 时始终等于 0。用图解法，这条规则可以定义为:

![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/e9729dc376ba204514d5e59c37d9aa03.png)

### 规则 4: (A.1) = A

让我们假设；我们有一个输入变量 A，它的值不是 0 就是 1。当我们用 1 执行“与”运算时，结果将始终等于输入变量。该规则规定，输入变量与 1 的 and 始终等于输入变量。用图解法，这条规则可以定义为:

![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/0c3225e61da700098785bbc001323fc8.png)

### 规则 5: (A + A) = A

让我们假设；我们有一个输入变量 A，它的值不是 0 就是 1。当我们对同一个变量执行“或”运算时，结果总是等于输入变量。该规则声明输入变量“或”本身始终等于输入变量。用图解法，这条规则可以定义为:

![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/9501c9c52c8b53170d5b1843a0a930fa.png)

### 规则 6: (A + A') = 1

让我们假设；我们有一个输入变量 A，它的值不是 0 就是 1。当我们用该变量的补码执行“或”运算时，结果总是等于 1。这条规则规定，一个带有补码的变量“或”总是等于 1。用图解法，这条规则可以定义为:

![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/16bba953c68f00a9af3afff45cbb2886.png)

### 规则 7:(甲.甲)=甲

让我们假设；我们有一个输入变量 A，它的值不是 0 就是 1。当我们对同一个变量执行“与”运算时，结果总是只等于那个变量。这条规则规定，一个变量与其自身的 and 总是等于输入变量。用图解法，这条规则可以定义为:

![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/c1b447d11b9f66ea3372848ca93c7549.png)

### 第 8 条:(A.A') = 0

让我们假设；我们有一个输入变量 A，它的值不是 0 就是 1。当我们用该变量的补码执行“与”运算时，结果总是等于 0。这条规则规定，带有补码的变量 ANDed 总是等于 0。用图解法，这条规则可以定义为:

![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/afab2a327dfd188a51c6ded488353d6c.png)

### 规则 9: A = (A ')

这条规则规定，如果我们执行变量的双补，结果将与原始变量相同。所以，当我们执行变量 A 的补码时，结果将是 A’。此外，如果我们再次执行 A’的补码，我们将得到 A，即原始变量。

![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/9be915981f45520217bab5045ae407d2.png)

### 规则 10: (A + AB) = A

我们可以用规则 2、规则 4 和分配律来证明这个规则:

A + AB = A(1 + B)                 Factoring (distributive law)
A + AB = A.1                 Rule 2: (1 + B)= 1
A + AB = A                 Rule 4: A .1 = A

![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/e9aa999bc9196502d0104b222e4ef2c8.png)

### 规则 11: A + AB = A + B

我们可以用上面的规则证明这个规则:

A + AB = (A + AB)+ AB                 Rule 10: A = A + AB
A+AB= (AA + AB)+ AB                 Rule 7: A = AA
A+AB=AA +AB +AA +AB                 Rule 8: adding AA = 0
A+AB= (A + A)(A + B)                 Factoring
A+AB= 1.(A + B)                 Rule 6: A + A = 1
A+AB=A + B                 Rule 4: drop the 1

![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/2f9c8c3fe3e30775182d16794b52cda6.png)

### 规则 12: (A + B)(A + C) = A + BC

我们可以用上面的规则证明这个规则:

(A + B)(A + C)= AA + AC + AB + BC                 Distributive law
(A + B)(A + C)= A + AC + AB + BC                 Rule 7: AA = A
(A + B)(A + C)= A( 1 + C)+ AB + BC                 Rule 2: 1 + C = 1
(A + B)(A + C)= A.1 + AB + BC                 Factoring (distributive law)
(A + B)(A + C)= A(1 + B)+ BC                 Rule 2: 1 + B = 1
(A + B)(A + C)= A.1 + BC                 Rule 4: A .1 = A
(A + B)(A + C)= A + BC
![Laws and Rules of Boolean algebra](../Images/a11065cfcf8f6587cab4f5d9e5c873bb.png)

* * *