# 范式之间的转换

> 原文:[https://www . javatpoint . com/数字电子规范形式之间的转换](https://www.javatpoint.com/conversion-between-canonical-forms-in-digital-electronics)

在前一节中，我们学习了 SOP(积的和)和 POS(和的积)表达式，并计算了不同布尔函数的 POS 和 SOP 形式。在本节中，我们将了解如何在标准操作程序表单和标准操作程序表单中表示标准操作程序表单。

为了转换正则表达式，我们必须改变符号∏、∑。当我们列出方程的索引号时，这些符号就改变了。从方程的原始形式中，这些指数被排除在外。布尔函数的 SOP 和 POS 形式是相互对偶的。

我们可以通过以下步骤轻松转换方程的规范形式:

1.  更改等式中使用的运算符号，如∑、∏。
2.  使用对偶的德摩根原理来写没有以方程的给定形式或布尔函数的索引号出现的术语的索引。

## 将采购订单转换为标准作业程序表格

为了从 POS 表单中获取 SOP 表单，我们必须将符号∏更改为∑。之后，我们编写给定布尔函数的缺失变量的数值索引。

将 POS 函数 F =πx，y，z (2，3，5)= x y ' z '+x y ' z+x y ' z '转换为 SOP 形式有以下步骤:

1.  第一步，我们将操作符号改为σ。
2.  接下来，我们找到术语 000、110、001、100 和 111 的缺失索引。
3.  最后，我们写下所记术语的乘积形式。

000 = x' * y' * z '

001 = x' * y' * z

100 = x * y' * z '

110 = x * y* z '

111 = x * y * z

所以标准操作程序的形式是:

F = Σ x, y, z (0, 1, 4, 6, 7) = (x' * y' * z') + (x' * y' * z) + (x * y' * z') + (x * y* z') + (x * y * z)

## 将标准作业程序表格转换为销售点表格

为了得到给定 SOP 形式表达式的 POS 形式，我们将符号∏改为∑。之后，我们将写布尔函数中缺少的变量的数值索引。

有以下步骤用于将 SOP 函数 F = ∑ x，y，z (0，2，3，5，7) = x' y' z' + z y' z' + x y' z + xyz' + xyz 转换为 POS:

*   第一步，我们将操作符号改为∏。
*   我们找到了术语 001、110 和 100 的缺失索引。
*   我们把所提到的术语写成总和形式。

001 = (x + y + z)

100 = (x + y' + z ')

110 = (x + y' + z ')

所以，POS 表单是:

F = Π x, y, z (1, 4, 6) = (x + y + z) * (x + y' + z') * (x + y' + z')

## 标准操作程序表格到标准操作程序表格或规范操作程序表格的转换

为了得到给定的非标准标准操作程序表格的标准操作程序表格，我们将在每个产品术语中添加所有变量，这些变量不具有所有变量。通过使用布尔代数定律，(x + x' = 0)，并按照下面的步骤，我们可以很容易地将正常的标准操作程序函数转换成标准的标准操作程序形式。

*   将每个非标准乘积项乘以其缺失变量和补数之和。
*   重复步骤 1，直到所有生成的产品术语都包含所有变量
*   对于函数中的每个缺失变量，乘积项的数量都会翻倍。

**示例:**

**转换非标准 SOP 功能 F = AB + A C + B C**

**太阳:**

F = A B + A C + B C
= A B (C + C') + A (B + B') C + (A + A') B C
= A B C + A B C' + A B C + A B' C + A B C + A' B C
= A B C + A B C' + A B' C + A' B C

所以，非标准形式的标准 SOP 形式是 F = A B C + A B C' + A B' C + A' B C

## 将 POS 表单转换为标准 POS 表单或规范 POS 表单

为了得到给定非标准 POS 表单的标准 POS 表单，我们将添加每个产品术语中没有所有变量的所有变量。通过使用布尔代数定律(x * x' = 0)，并遵循以下步骤，我们可以轻松地将正常的 POS 函数转换为标准的 POS 形式。

*   通过将每个非标准和项加到它的缺失变量和它的补码的乘积上，得到 2 个和项
*   应用布尔代数定律，x + y z = (x + y) * (x + z)
*   通过重复步骤 1，直到所有结果和项包含所有变量

通过这三个步骤，我们可以将 POS 功能转换为标准的 POS 功能。

**示例:**

F = (p' + q + r) * (q' + r + s') * (p + q' + r' + s)

**1。术语(p’+q+r)**

正如我们所看到的，变量 s 或 s’在这一项中缺失。所以我们在这个项中加上 s*s' = 1。

(p' + q + r + s*s') = (p' + q + r + s) * (p' + q + r + s')

**2。术语(q' + r + s')**

同样，我们在这个项中加上 p*p' = 1，得到包含所有变量的项。

(q' + r + s' + p*p') = (p + q' + r + s') * (p' + q' + r + s')

**3。术语(q' + r + s')**

现在，没有必要添加任何东西，因为所有的变量都包含在这个术语中。

所以，函数的标准位置形式方程是

F = (p' + q + r + s)* (p' + q + r + s')* (p + q' + r + s')* (p' + q' + r + s') * (p + q' + r' + s)

* * *