# 正则表达式匹配

> 原文:[https://www.javatpoint.com/regular-expression-matching](https://www.javatpoint.com/regular-expression-matching)

正则表达式匹配也是经典的动态规划问题之一。

假设给定一个字符串 S 和一个正则表达式 R，写一个函数检查字符串 S 是否匹配正则表达式 R，假设 S 只包含字母和数字。

**正则表达式包括:**

*   **字母 A-Z**
*   **数字 0-9**
*   **'*:匹配 0 个或 0 个以上字符**
*   **' . ':匹配一个字符**

**我们通过一个例子来了解一下。**

**考虑一个字符串:**

s = " abb BAC "

**将正则表达式视为:**

**R =。*A*"**

**现在我们将字符串与上面给出的正则表达式进行比较。**

**在正则表达式中，**

第一个字符是“.”性格。“.”字符意味着它应该与任何一个字符在一起。它与“A”字符匹配。

第二个字符是“*”字符。“*”字符意味着它应该与 0 个或更多字符匹配，因此它与字符串中的 3 个“B”字符匹配。

第三个字符是 A。字符串 s 中带有“A”的“A”字符

第四个字符是“*”字符，它与字符串中的“C”字符匹配。

因此，正则表达式的所有字符都与一个字符串匹配。它返回一个真值。

**我们再举一个例子。**

**考虑下面的字符串。**

**S = " GRATES "**

**R =“G * T * E”**

现在我们要比较字符串和正则表达式 r。

正则表达式 R 中的第一个字符“G”与字符串“G”的第一个字符匹配。

正则表达式“*”中的第二个字符与字符串中的“REA”匹配。

正则表达式中的第三个字符“T”与字符串中的“T”匹配。

第四个字符“*”与一个“S”字符匹配。

第五个字符，即“E”与字符串中的任何字符都不匹配。

因此，我们可以说正则表达式与上面给出的字符串不匹配，所以它返回一个 False 值。

**现在让我们看看解决这个问题的分步方法。**

**首先，我们将定义系统的状态。**

**参数**

**我们将使用两个指数，即 I 和 j，其中，**

**i:是子串 s 的最后一个索引**

**j:是子串 r 的最后一个索引**

**成本函数**

我们将定义一个函数匹配(I，j，S，R)；如果以 I 结尾的 S 的子串与以 j 结尾的正则表达式 R 的子串匹配，则此函数返回 true。

**其次，我们定义过渡。**

这里的基本情况是 i=-1，j=-1，返回 true，这意味着 S 和 R 都是空的，字符串 S 中的所有字符都与正则表达式 R 匹配。

如果 i>=0 且 j= -1，则返回 false，这意味着 S 中的某些字符与 R 中的字符不匹配。这里 i>=0 表示子字符串 S 不为空，而 j= -1 表示正则表达式 R 为空。

如果 i=0 且 j>=0，则返回 false，这意味着 R 中的某些字符不匹配。

**让我们看看这种方法是如何工作的。**

**S = ABBBAC**

**R =。*A***

最初，“I”指向字符串 S 的最后一个字符，即 C，而“j”指向正则表达式的最后一个字符，即*。

第一种情况:“*”与一个字符匹配，即“C”。在这种情况下，“I”向前移动，指向“A”和“j”将位于指向字符“*”的相同位置。

![Regular Expression Matching](../Images/3cb83c3078de0d14f8e67b6b7f36988f.png)

第二种情况:“*”不匹配任何字符。在这种情况下，“I”将保持在同一位置，“j”向前移动并指向 A 字符。

![Regular Expression Matching](../Images/3b444ef7ac60be165f7d22d8cfdadcfa.png)

**首先，我们来求解左子树。**

【t0 s = ABBA】t1 版

**R =。*A***

**同样有两种情况:**

“*”匹配 0 个字符或一个字符。

第一种情况:“*”匹配一个字符，即“A”。在这种情况下，“I”向前移动，指向 B，“j”将位于指向“*”的相同位置。

第二种情况:“*”不匹配任何字符。在这种情况下，“I”将保持在同一位置，“j”向前移动并指向 A 字符。

![Regular Expression Matching](../Images/ae3d3d075c8f2120f528fc7025e99dfd.png)

**现在我们来求解右边的子树。**

R 和 S 中的“A”都匹配，因此“A”将从 R 和 S 中删除，如下所示:

![Regular Expression Matching](../Images/4b92b6d0502be0de7dd4319d116c6207.png)

**同样有两种情况:**

**S = ABBB**

**R =。***

第一种情况:“*”匹配一个字符，即 B。在这种情况下，“I”向前移动，指向 B，“j”将位于指向“*”的相同位置。

第二种情况:“*”不匹配任何字符。在这种情况下，“I”将保持在同一位置，我们将“j”移动到左侧。

![Regular Expression Matching](../Images/241e0ba2273e39a99e4d6f281d602b4f.png)

**下一个状态是:**

**S = ABB**

**R =。***

第一个状态:“*”匹配一个字符，即 B。在这种情况下，“I”向前移动，指向 B，“j”将位于指向“*”的同一位置。

第二种状态:“*”不匹配任何字符。在这种情况下，“I”将保持在同一位置，我们将“j”移动到“*”的左侧。

![Regular Expression Matching](../Images/55e9ba594e1053cd407a6a5ec7c70d87.png)

**当我们考虑右子树在哪里时，**

**S = ABBB**

**R =。**

当我们将正则表达式与字符串匹配时，则为“.”匹配一个“B”字符。意思是“.”字符将从正则表达式中移除，并变为空。“B”字符从字符串 S 中删除，变成“ABB”。因为正则表达式“R”是空的，但是字符串“S”不是空的，所以它返回 false。

![Regular Expression Matching](../Images/63cc346205fb4a9de2e161095956a424.png)

**现在我们考虑另一个状态，其中，**

**S = AB**

**R =。***

第一个状态:“*”匹配一个字符，即 b。在这种情况下，“I”向前移动，指向 a，“j”将位于指向“*”的同一位置。

第二种状态:“*”不匹配任何字符。在这种情况下，“I”将保持在同一位置，我们将“j”移动到“*”的左侧，指向“.”性格。

![Regular Expression Matching](../Images/1d16e73260dd65c4cab0b9645cb083ee.png)

**现在我们考虑另一个状态，其中，**

**S = ABB**

**R =。**

当我们将正则表达式与字符串匹配时，则为“.”匹配一个“B”字符。意思是“.”字符将从正则表达式中移除，并变为空。“B”字符从字符串 S 中删除，变成“AB”。因为正则表达式“R”是空的，但是字符串“S”不是空的，所以它返回 false。

![Regular Expression Matching](../Images/010bfe14890b0b8137a516fde03c2610.png)

**现在我们考虑另一个状态，其中，**

**S = A**

**R =。***

**第一种状态:**“*”与一个字符匹配，即 a。在这种情况下，字符串“S”将变为空，“j”将保持在指向“*”字符的相同位置。因为字符串 S 是空的，但是正则表达式“R”不是空的，所以它返回 false。

**第二种状态:**“*”匹配无字符。在这种情况下，“I”将保持在同一位置，我们将“j”移动到“*”的左侧，指向“.”性格。

![Regular Expression Matching](../Images/269de6b3030a51588fd3fba6d05cd1bf.png)

**现在，我们考虑另一个状态，其中，**

**S = A**

**R =。**

自字符'**。 **R** 中的**与字符串 **S** 中的 **A** 匹配，因此返回 true。现在我们已经到了基本情况，两个字符串都是空的并且返回真。一旦我们返回 true，它将传播到它的顶部，整个解决方案的返回值将为 true。这意味着字符串匹配正则表达式。

**3。过渡**

**基本情况**

i = 1 和 j = -1，返回 true，所有字符匹配，S 和 R 都为空。

i>=0 和 j= -1，返回 false，S 中有些字符不匹配。

i = -1 和 j>= 0，返回 false，R 中有些字符不匹配。

R[0: j] = '* '，返回 true，*匹配 s 中的所有内容。

以下是一些案例:

案例 1:

R[j] = S[i]，那么

匹配(I，j) =匹配(i-1，j-1)

案例 2:

R[j] = ' . '

匹配(I，j) =匹配(i-1，j-1)

案例 3:

R[j] = '* '

如果它与一个字符匹配，

匹配(I，j) =匹配(i-1，j)

如果没有匹配的字符，

匹配(I，j) =匹配(I，j-1)

在上面两个场景中，任一函数返回真，则输出为真。

**递归关系**

匹配(I，j，S，R) =True，如果 i = -1 和 j = -1 //这意味着 S 和 R 都是空的。

匹配(I，j，S，R) = False，如果 i = -1 或 j = -1 //这意味着 S 和 R 都不为空。

matches(i，j，S，R) = matches(i-1，j-1)；如果 S[i] = R[j]

matches(i，j，S，R) = matches(i-1，j-1)；如果 R[j] =。

匹配(I，j) =匹配(i-1，j)或匹配(I，j-1)，如果 R[j] = *

**让我们看看如何实现 matches()函数**

```

public static boolean matches( int i, int j, String S, String R)
{
     if((i== -1 && (j== -1) || R.substring(0, j+1).equals("*"))
      {
           return true;
      }
   else if( i== -1 || j == -1)
     {
          return false;
     }
if(S.charAt(i) == R.charAt(j))
{
   return matches(i-1, j-1, S, R);
}
else if( R.charAt(j) == '.')
{
       return matches(i-1, j-1, S, R);

}
else if( R.charAt(j) == '*')
{
       return matches(i-1, j, S, R) || matches(i, j-1, S, R);

}
      return false; 
}

```

```

public static boolean matches(String S, String R)
{
    int M = S.length();
    int N = R.length();
    return matches(M-1, N-1, S, R);
}

```

**4。记忆**

现在我们将看到如何使用记忆或自顶向下的方法来实现动态编程。

我们将使用 2d 数组来缓存或存储结果。这里我们使用 I，j 作为键或参数。

如果字符串 S[0 : i]与正则表达式 R[0 : j]匹配，它将返回 true。如果 I 处的子串索引与 j 处的正则表达式索引匹配，我们将缓存真值。

```

public static boolean matchesMemo( int i, int j, String S, String R, Boolean[][] cache)
{
     if((i== -1 && j == -1) || R.substring(0, j+1).equals("*"))
    {
         return true;
    }
    else if( i== -1 || j== -1) 
    {
         return false;
    }
  if(cache[i][j] != null)
   {
        return cache[i][j];
    }
if( S.charAt[i] == R.charAt[j])
{
     cache[i][j] = matchesMemo(i-1, j-1, S, R, cache);
     return cache[i][j];
}
else if(R.charAt(j) == '.')
{
     cache[i][j] = matchesMemo(i-1, j-1, S, R, cache);
     return cache[i][j];
}
else if(R.charAt(j) == '*')
{
     cache[i][j] = matchesMemo(i-1, j, S, R, cache) or matchesMemo(i, j-1, S, R, cache);
     return cache[i][j];
}

return false;
}

```

```

public static boolean matchesMemo(String S, String R)
{
    int m = S.length();
    int n  = R.length();
boolean [][] cache = new boolean[m+1][n+1];
return matchesMemo(m-1, n-1, S, R, cache);
} 

```

**5。自下而上的方法**

到目前为止，我们已经看到了自上而下的方法。现在我们将看到如何使用动态编程实现自下而上的方法。

**递归关系**

匹配(I，j，S，R) =真，如果 i = -1，j = -1

匹配(I，j，S，R) =假，如果 i = -1，j = -1

匹配(I，j，S，R) =匹配(i-1，j-1)，如果 S[i] = R[j]

匹配(I，j，S，R) =匹配(i-1，j-1)，如果 R[j] =。

匹配(I，j，S，R) =匹配(i-1，j)或匹配(I，j-1)，如果 R[j] = *

**自下而上方程**

**Dp[i][j] =真，如果 i = 0，j=0**

**Dp[i][j] =假，如果 i = 0 或 j = 0**

**Dp[i][j] = dp[i-1][j-1]，如果 S[i-1] = R[j-1]**

**Dp[i][j] = dp[i-1][j-1]，如果 R[j-1] =。**

**Dp[i][j] = dp[i-1][j]或 dp[i][j-1]，如果 R[j-1] = ***

**我们来实现正则表达式匹配。**

```

public static boolean matchesDP(String S, String R)
{
    int m = S.length();
    int n = R.length();
    boolean[][] dp = new boolean[m+1][n+1];
    dp[0][0] = true; 
    for(int i = 1; i<=m; i++)
    {
         for(int j = 1; j<=n; j++)
         {
             if(S.charAT(i-1) == R.charAT(j-1))
            {
                   dp[i][j] = dp[i-1][j-1];
            }
            else if(R.charAt(j-1) =='.') 
         {
                 dp[i][j] = dp[i-1][j-1];
         }
         else if(R.charAt(j-1) == '*') 
       {
                  dp[i][j] = dp[i-1][j] || dp[i][j-1];

       }
         }
}

return dp[m][n];
}

```

* * *