# 通配符模式匹配

> 原文:[https://www.javatpoint.com/wildcard-pattern-matching](https://www.javatpoint.com/wildcard-pattern-matching)

假设我们有一个字符串和一个模式，那么我们必须将这个字符串和一个模式进行比较，看这个模式是否与一个字符串匹配。这里我们寻找的是完全匹配，而不是部分匹配。给定的文本和通配符模式执行通配符模式匹配算法来找到匹配。该算法找到完全匹配而不是部分匹配。

**通配符模式包含以下两个特殊字符:**

*   '?':它代表任何单个字符
*   *:它代表 0 或任何字符序列。

**我们通过例子来了解一下。**

**例 1:假设模式为(a * b)**

**图案:a * b**

**如果字符串是“ab”**

该模式以“a”字符开始，以“b”字符结束。在“a”和“b”之间，我们可以使用任何字符。由于字符串以“a”开头，以“b”结尾，并且不包含“a”和“b”之间的任何字符；因此，字符串与模式完全匹配。

**如果字符串是“aab”**

该字符串以“a”开头，以“b”字符结尾，并包含“a”和“b”之间的“a”字符。根据指定的模式，我们可以使用“a”和“b”之间的任何字符；因此，上面的字符串与指定的模式完全匹配。

**如果字符串是“a”**

因为字符串不以字符“b”结尾；因此，上述字符串与指定的模式不匹配。因此，它返回一个假值。

**如果字符串是“ABC”**

因为字符串以“c”字符而不是“b”字符结尾；因此，字符串与指定的模式不完全匹配。因此，它返回一个假值。

**图案是“一个？b"**

上述模式指定字符串应以“a”开头，以“b”结尾。字符串应该完全包含“a”和“b”之间的任何一个字符。

**如果字符串是“aab”**

由于字符串以“a”开头，以“b”结尾，并且在“a”和“b”之间只包含一个字符；因此，字符串完全满足指定的模式。

**如果字符串是“ab”**

由于字符串以“a”开头，以“b”结尾，但不包含“a”和“b”之间的任何字符，因此字符串与模式不完全匹配。它返回一个假值。

**图案为:x？y * z**

上述模式指定 x 和 y 之间可以有任何单个字符，0 或 y 和 z 之间可以有任何字符序列。

**如果字符串是“xayz”**

在给定的字符串中，“x”和“y”之间只存在一个字符，“y”和“z”之间不存在单个字符；因此，字符串与模式完全匹配。

如果字符串是“xyz”

在给定的字符串中,“x”和“y”之间不存在单个字符；因此，给定的字符串与指定的模式不完全匹配。

**这里我们将使用动态规划的方法来解决这个问题。**

![Wildcard Pattern Matching](../Images/3e2a043580558c01207c81b8f2714447.png)

在上式中，‘T’是二维数组，T[i][j]是从 0 到 I 的字符串中的子串，0 到 j 代表模式。

让我们用表格的形式来理解。

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  |  |  |  |  |  |  |
| x |  |  |  |  |  |  |
| a |  |  |  |  |  |  |
| y |  |  |  |  |  |  |
| l |  |  |  |  |  |  |
| m |  |  |  |  |  |  |
| z |  |  |  |  |  |  |

当 i=0 时，j = 0

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T |  |  |  |  |  |
| x |  |  |  |  |  |  |
| a |  |  |  |  |  |  |
| y |  |  |  |  |  |  |
| l |  |  |  |  |  |  |
| m |  |  |  |  |  |  |
| z |  |  |  |  |  |  |

当 i=0 时，j = (0 至 5)

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x |  |  |  |  |  |  |
| a |  |  |  |  |  |  |
| y |  |  |  |  |  |  |
| l |  |  |  |  |  |  |
| m |  |  |  |  |  |  |
| z |  |  |  |  |  |  |

当 i=1 时，j=0

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F |  |  |  |  |  |
| a | F |  |  |  |  |  |
| y | F |  |  |  |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

当 i=1 时，j=1

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T |  |  |  |  |
| a | F |  |  |  |  |  |
| y | F |  |  |  |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

既然 T[i] = =T[j]，即 x = = x 因此，满足第一个条件。根据第一个条件，我们取 T[i-1][j-1]，即对角值。所以，T[1][1] = T 如上表所示。

当 i=1，j=2 时

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F |  |  |  |
| a | F |  |  |  |  |  |
| y | F |  |  |  |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

在这种情况下，字符串是“x”，模式是“x？”。T[i-1][j-1]等于“x ”,因此它返回假值。

**当 i=1，j=3 时**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F |  |  |
| a | F |  |  |  |  |  |
| y | F |  |  |  |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

因为‘x’不等于‘y’，所以我们将在 T[1][3]处得到假。

**当 i=1 时，j=4**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F |  |
| a | F |  |  |  |  |  |
| y | F |  |  |  |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

从上表中我们可以观察到,“*”是模式。根据条件 3，我们将查看左边和顶部的值。既然两边的数值都是假的；因此，T[1][4]处的值也是假的。

**当 i=1 时，j=5**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F |  |  |  |  |  |
| y | F |  |  |  |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

由于 T[1]处的值不等于 T[5]，即 x！= z；因此，T[1][5]处的值也是假的。

**当 i=2 时，j=1**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F |  |  |  |  |
| y | F |  |  |  |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

现在字符串是“ **xa** ”，模式是‘x’。因为两者不一样；因此，T[2][1]处的值为假。

**当 i=2 时，j=2**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T |  |  |  |
| y | F |  |  |  |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

现在字符串是“xa”，模式是“x？”。当我们比较“xa”和“x”时？那么“x”与“x”和“？”匹配表示在“x”字符后只存在一个字符。在字符串“xa”中，“x”后面有一个“a”字符。因此，字符串与模式完全匹配。

**当 i=2，j=3 时**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F |  |  |
| y | F |  |  |  |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

从上表中我们可以观察到，T[2]是‘a’，T[3]=‘y’；由于两个字符不同，因此 T[2][3]处的值为假。

**当 i=2，j=4 时**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F |  |
| y | F |  |  |  |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

由于模式是“*”，因此根据条件 2，我们将查看左侧和顶部的值。因为两边的数值都是假的；因此，T[2][4]处的值也是假的。

**当 i=2，j=5 时**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F |  |  |  |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

由于 T[i]处的值不等于 T[j]，即 a！= z；因此，T[2][5]处的值等于假。

**当 i=3 时，j=1**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F |  |  |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

T[3]的值是' y '，T[1]的值是' x '。因为两个值不同，所以 T[3][1]处的值为假。

**当 i=3 时，j=2**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F |  |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

这里，图案是“x？”而字符串是“xay”。“？”与“y”匹配，但“xa”和“x”不匹配，因此我们考虑对角线值，即 false。因此，T[3][2]处的值也是假的。

**当 i=3 时，j=3**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T |  |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

在这种情况下，模式是“ **x？y** ”，弦为**【xay】**。当我们比较模式和字符串时，“x”与“x”和“？”匹配与“a”匹配，“y”与“y”匹配。因此，我们可以说字符串与一个模式完全匹配，T[3][3]处的值将为真。

**当 i=3，j=4 时**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T | T |  |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

在这种情况下，字符串是“ **xay** ”，模式是“ **x？y*** ”。“*”与 0 个或 0 个以上的字符序列匹配。我们看左边和顶部的值。既然左边的值是真的；因此，T[3][4]处的值为真。

**当 i=3，j=5 时**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T | T | F |
| l | F |  |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

由于“y”与“z”不匹配，因此 T[3][5]处的值为假。

**当 i=4 时，j=1**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T | T | F |
| l | F | F |  |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

由于“l”与“x”不匹配，因此 T[3][1]处的值为假。

**当 i=4 时，j=2**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T | T | F |
| l | F | F | F |  |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

现在的模式是“？”，所以我们将考虑对角线值。对角线值为假，因此 T[3][2]处的值也为假。

**当 i=4，j=3 时**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T | T | F |
| l | F | F | F | F |  |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

这里，T[3] = 'l '和 T[3] = 'y '。因为两者都是不同的字符，所以 T[3][3]处的值为假。

**当 i=4 时，j=4**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T | T | F |
| l | F | F | F | F | T |  |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

这里，T[j] = '* '。在这种情况下，我们将查看左侧和顶部的值。由于顶部的值为真，因此 T[3][4]处的值也为真。

**当 i=4，j=5 时**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T | T | F |
| l | F | F | F | F | T | F |
| m | F |  |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

T[4]的值是‘l’，T[5]的值是‘z’。因为“l”不等于“z”，所以 T[4][5]处的值为假。

**当 i=5 时，j=1**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T | T | F |
| l | F | F | F | F | T | F |
| m | F | F |  |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

T[5]的值是' m '，T[1]的值是' x '。因为“m”不等于“x”，所以 T[5][1]处的值为假。

**当 i=5 时，j=2**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T | T | F |
| l | F | F | F | F | T | F |
| m | F | F | F |  |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

在这种情况下，模式[j]是“？”，所以我们将考虑对角线值。由于对角线值为“假”，因此 T[5][2]处的值也为假。

**当 i=5，j=3 时**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T | T | F |
| l | F | F | F | F | T | F |
| m | F | F | F | F |  |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

在这种情况下，T[5]的值是‘m’，T[3]的值是‘y’。因为两个值不同，所以[5][3]处的值为假。

**当 i=5，j=4 时**

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T | T | F |
| l | F | F | F | F | T | F |
| m | F | F | F | F | T |  |
| z | F |  |  |  |  |  |

这里，模式[j]是' * '。我们将看看左边和右边的值。顶部的值为假，因此 T[5][4]处的值也为真。

当 i=5 时，j=5

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T | T | F |
| l | F | F | F | F | T | F |
| m | F | F | F | F | T | F |
| z | F |  |  |  |  |  |

[5]处的值是“m”，而[5]处的值是“z”。因为两个值不同，所以 T[5][5]处的值为假。

同样，我们将对最后一行执行操作。该表可以表示为:

|  |  | x | ？ | y | * | z |
|  | T | F | F | F | F | F |
| x | F | T | F | F | F | F |
| a | F | F | T | F | F | F |
| y | F | F | F | T | T | F |
| l | F | F | F | F | T | F |
| m | F | F | F | F | T | F |
| z | F | F | F | F | T | T |

在最后一行和最后一列，我们得到了真实值。因此，最终值为真，因此给定的字符串与模式完全匹配。

**c++中通配符模式匹配的实现**

```

// Program to implement the wildcard pattern matching in C++. 
#include using namespace std;

// definition of wildcard() function
bool wildcard(string str, string pattern)
{
	int i, j;         // variables declaration
	int m=str.length();  // finding the length of the string
	int n = pattern.length();  // finding the length of the pattern

	bool mat[m+1][n+1];

	//Initially initializing the whole matrix with the false value.
	for(i=0;i<=m;i++)
	{
		for(j=0;j<=n;j++)
		mat[i][j]=false;
	}

	//because empty string and empty pattern always match
	mat[0][0]=true;

	//if the string is null
	for(i=1;i<=n;i++)
	{
		if(pattern[i-1]=='*')
		mat[0][i]=mat[0][i-1];
	}

	for(i=1;i<=m;i++)
	{
		for(j=1;j<=n;j++)
		{
			//if the character of pattern is *
			if (pattern[j - 1] == '*') 
            mat[i][j] = mat[i][j - 1] || mat[i - 1][j];

		    //if the character is ? then consider them to match   
            else if (pattern[j - 1] == '?') 
            mat[i][j] = mat[i - 1][j - 1]; 

            else if(str[i - 1] == pattern[j - 1])
            mat[i][j] = mat[i - 1][j - 1]; 

            //if it does not match any condition
            else mat[i][j] = false; 
		} 
	}
	return mat[m][n];
}

int main()
{
	string str, pat;  // declaration of strings
	//Enter the string that you want to compare
	cout<>str;
	//Enter the pattern which is to be compared with a string
	cout<>pat;
	bool result = wildcard(str, pat);
	if(result==1)
	cout<
```

**输出**

![Wildcard Pattern Matching](../Images/7607c02242362af27644e714de6c78a6.png)

* * *