# 常系数线性递推关系

> 原文：<https://www.javatpoint.com/linear-recurrence-relations-with-constant-coefficients>

如果递归关系的度为 1，则称之为线性。

常系数线性递推关系的一般形式是

c<sub>0</sub>y<sub>n+r</sub>+c<sub>1</sub>y<sub>n+r-1</sub>+c<sub>2</sub>y<sub>n+r-2</sub>+⋯+c<sub>r</sub>y<sub>n</sub>= r(n)

其中 C <sub>0</sub> ，C <sub>1</sub> ，C <sub>2</sub> ......C <sub>n</sub> 为常数，R (n)为自变量 n 的同一函数。

满足给定方程的任意函数中递归关系的解。

### 常系数线性齐次递推关系；

该方程称为线性齐次差分方程，当且仅当 R (n) = 0，且为 n 阶。

如果 R (n) ≠ 0，则称该方程为线性非齐次差分方程。

**例 1:** 方程 a<sub>r+3</sub>+6a<sub>r+2</sub>+12a<sub>r+1</sub>+8a<sub>r</sub>= 0 是一个三阶线性非齐次方程。

**例 2:** 方程 a<sub>r+2</sub>-4a<sub>r+1</sub>+4a<sub>r</sub>= 3r+2<sup>r</sup>是一个二阶线性非齐次方程。

常系数线性齐次差分方程由下式给出

C <sub>0</sub> 和 <sub>n</sub> +C <sub>1</sub> 和 <sub>n-1</sub> +C <sub>2</sub> 和 <sub>n-2</sub> ...我...。+C <sub>r</sub> 和<sub>n-r</sub>0...我...。方程(一)

其中 **C <sub>0</sub> ，C <sub>1</sub> ，C <sub>2</sub> .....C <sub>n</sub>** 为常数。

方程(I)的解为形式![Linear Recurrence Relations with Constant Coefficients](img/120619e7c16453fbb8b51ead22cf914a.png)，其中∧<sub>1</sub>为特征根，A 为常数。

将等式(1)中的 A∧<sup>K</sup>的值替换为 y <sub>n</sub> ，我们有

c<sub>【a】<sup>【k】</sup>+c<sub>【1】</sub>【a】<sup>【k-1】</sup>+c<sub>【a】<sup>【k-2】...我...+c<sub>r</sub>a<sup>k-r</sup>0...我...。方程(二)</sup></sub></sub>

简化等式(ii)后，我们有

c<sub>0</sub>【r】<sup>【r】</sup>+c<sub>【1】</sub>【r-1】<sup>【r-1】</sup>+c<sub><sup><sup>【r-2】......................方程(三)</sup></sup></sub>

方程(iii)被称为差分方程的特征方程。

如果∧<sub>1</sub>是特征方程的根之一，那么![Linear Recurrence Relations with Constant Coefficients](img/120619e7c16453fbb8b51ead22cf914a.png)就是差分方程的齐次解。

为了找到线性齐次差分方程的解，我们有以下讨论的四种情况:

**情况 1:** 如果特征方程有 n 个不同的实根∧<sub>1</sub>、∧<sub>2</sub>、∧<sub>3</sub>，.......∧<sub>n</sub>。

因此，![Linear Recurrence Relations with Constant Coefficients](img/74b12da6c811a9023327a340f4f1bd6d.png)是等式(I)的所有解。

还有，我们有![Linear Recurrence Relations with Constant Coefficients](img/23623b485940897bf25f457eceb514c9.png)都是方程(I)的解。解的和也是解。

因此，差分方程的齐次解是

![Linear Recurrence Relations with Constant Coefficients](img/6df71e630cba73728a636428338408ad.png)

**情况 2:** 如果特征方程有重复的实根。

如果∧<sub>1</sub>=∧<sub>2</sub>，那么(A <sub>1</sub> +A <sub>2</sub> K) ![Linear Recurrence Relations with Constant Coefficients](img/2540ffca4d413a0ddc6dcc7c0d2c41db.png)也是一个解决方案。

如果∧<sub>1</sub>=∧<sub>2</sub>=∧<sub>3</sub>那么(A<sub>1</sub>+A<sub>2</sub>K+A<sub>3</sub>K<sup>2</sup>)![Linear Recurrence Relations with Constant Coefficients](img/2540ffca4d413a0ddc6dcc7c0d2c41db.png)也是一个解决方案。

同样，如果根∧<sub>1</sub>重复 n 次，那么。

(A<sub>1</sub>+A<sub>2</sub>K+A<sub>3</sub>K<sup>2</sup>+......+A <sub>n</sub> K <sub>n-1</sub> ) ![Linear Recurrence Relations with Constant Coefficients](img/2540ffca4d413a0ddc6dcc7c0d2c41db.png)

齐次方程的解。

**情况 3:** 如果特征方程有一个虚根。

如果α+iβ是特征方程的根，那么α-iβ也是根，其中α和β是实的。

因此，(α+1β)<sup>K</sup>和(α-1β)<sup>K</sup>是方程的解。这意味着

(α+Iβ)<sup>K</sup>A<sub>1</sub>+α-Iβ)<sup>K</sup>A<sub>2</sub>

也是特征方程的解，其中 A <sub>1</sub> 和 A <sub>2</sub> 是待确定的常数。

**情况 4:** 如果特征方程有重复的虚根。

当特征方程有重复的虚根时，

(c+c<sub>【k】(α+Iβ)<sup>k</sup>+【c<sub>【3】<sub>+c</sub>【k】(α-Iβ)</sub></sub>

是齐次方程的解。

**例 1:** 求解差分方程 a<sub>r-3a<sub>r-1</sub>+2a<sub>r-2</sub>= 0。</sub>

**解:**特征方程由下式给出

          s<sup>2</sup>-3s+2=0 or (s-1)(s-2)=0
          ⇒ s = 1, 2

因此，方程的齐次解由下式给出

          a<sub>r</sub>=C<sup>1</sup><sub>r</sub>+C<sup>2</sup>.2<sup>r</sup>.

**例 2:** 求解差分方程 9y<sub>K+2</sub>-6y<sub>K+1</sub>+y<sub>K</sub>= 0。

**解:**特征方程为

          9s<sup>2</sup>-6s+1=0 or (3s-1)<sup>2</sup>=0
          ⇒ s =![Linear Recurrence Relations with Constant Coefficients](img/8e10895df4779cc9f7ca2b861dc12d19.png) and![Linear Recurrence Relations with Constant Coefficients](img/8e10895df4779cc9f7ca2b861dc12d19.png)

因此，方程的齐次解由
y<sub>K</sub>=(C<sub>1</sub>+C<sub>2</sub>K)给出。![Linear Recurrence Relations with Constant Coefficients](img/d29b1675ff637747aee757595c3b9f4e.png)

**例 3:** 求解差分方程 y<sub>K</sub>-y<sub>K-1</sub>-y<sub>K-2</sub>= 0。

**解:**特征方程为 s <sup>2</sup> -s-1=0
s= ![Linear Recurrence Relations with Constant Coefficients](img/e26dd50e05e26ae5e79837605c1b4a7d.png)

因此，方程的齐次解是

![Linear Recurrence Relations with Constant Coefficients](img/cb8b86fcafdabc191e4d4311dbe35866.png)

**例 4:** 求解差分方程 y<sub>K+4</sub>+4y<sub>K+3</sub>+8y<sub>K+2</sub>+8y<sub>K+1</sub>+4y<sub>K</sub>= 0。

**解:**特征方程为 s<sup>4</sup>+4s<sup>3</sup>+8s<sup>2</sup>+8s+4 = 0
(s<sup>2</sup>+2s+2)(s<sup>2</sup>+2s+2)= 0
s =-1 i，-1i

因此，方程的齐次解由下式给出

y<sub>K</sub>=(C<sub>1</sub>+C<sub>2</sub>K)(-1+I)<sup>K</sup>+(C<sub>3</sub>+C<sub>4</sub>K)(-1-I)<sup>K</sup>

* * *