# 特解

> 原文:[https://www.javatpoint.com/particular-solution](https://www.javatpoint.com/particular-solution)

### 齐次线性差分方程和特殊解:

当方程是齐次线性类型时，我们可以通过将初始条件的值放在齐次解中来找到差分方程的特定解。

* * *

**示例 1:** 求解差分方程 2a<sub>r</sub>-5a<sub>r-1</sub>+2a<sub>r-2</sub>= 0，并找到特定的解，使得 a <sub>0</sub> =0，a <sub>1</sub> =1。

**解:**特征方程为 2s<sup>2</sup>-5s+2 = 0
(2s-1)(s-2)= 0
s =![Particular Solution](../Images/4e7b524830dc25520a9cb9e9ee8d499a.png)2。

因此，方程的齐次解由下式给出

a<sub>r(h)</sub>= C<sub>1</sub>T4+C<sub>2</sub>2<sup>r</sup>..........方程式(I)

将 r=0 和 r=1 放入等式(I)中，我们得到
a<sub>0</sub>= C<sub>1</sub>+C<sub>2</sub>= 0...........方程式(a)
a<sub>1</sub>=![Particular Solution](../Images/8df60277fea1ccc47b2bd9f3476f9ed8.png)C<sub>1</sub>+2C<sub>2</sub>= 1...........方程式。(b)

求解等式(a)和(b)，我们有
C <sub>1</sub> =- ![Particular Solution](../Images/02ffa8eed3378eb076824877f1129eba.png)和 C <sub> 2 </sub> = ![Particular Solution](../Images/02ffa8eed3378eb076824877f1129eba.png)

因此，特定的解决方案是
![Particular Solution](../Images/46cf619f64bf09a3655308ea2ce695f3.png)

* * *

**示例 2:** 求解差分方程 a<sub>r</sub>-4a<sub>r-1</sub>+4a<sub>r-2</sub>= 0，并找到特定的解，使得 a <sub>0</sub> =0，a <sub>1</sub> =6。

**解:**特征方程为
s <sup>2</sup> -4s+4=0 或(s-2) <sup>2</sup> =0 s = 2，2

因此，方程的齐次解由
a<sub>r(n)</sub>=(C<sub>1</sub>+C<sub>2</sub>r). 2<sup>r</sup>给出..............方程式(I)

将 r = 0 和 r = 1 放入等式(I)中，我们得到
a<sub>0</sub>=(c<sub>1</sub>+0). 2<sup>0</sup>= 1 ∴c<sub>1</sub>= 1
a<sub>1</sub>=(c<sub>1</sub>+c<sub>2</sub>). 2 = 6 ∴c<sub>1</sub>+c<sub>2</sub>= 3

因此，特定的解决方案是
a<sub>r(P)</sub>=(1+2r). 2<sup>r</sup>。

* * *

**例 3:** 求解满足条件 a <sub>0</sub> =0 和 a <sub>1</sub> =2 的差分方程 9a<sub>r</sub>-6a<sub>r-1</sub>+a<sub>r-2</sub>= 0。

**解:**特征方程为

            9s<sup>2</sup>-6s+1=0 or (3s-1)<sup>2</sup>=0
            s = ![Particular Solution](../Images/5bfa8f0f5908c891347041adaa8572c5.png)

因此，方程的齐次解由
a<sub>r(h)</sub>=(C<sub>1</sub>+C<sub>2</sub>r 给出。![Particular Solution](../Images/b7a2e10b7ee8f72607e888e3ff09ecd6.png)..........方程式(I)

将 r = 0 和 r = 1 放入等式(I)中，我们得到
a<sub>0</sub>= C _ 1 = 0
a<sub>1</sub>=(C<sub>1</sub>+C<sub>2</sub>)。![Particular Solution](../Images/0157c015d6006ac70897ca402524382a.png) =2。∴c<sub>1</sub>+c<sub>2</sub>= 6 c<sub>2</sub>= 6

因此，特定的解决方案是
a <sub>r(P)</sub> =6r。![Particular Solution](../Images/b7a2e10b7ee8f72607e888e3ff09ecd6.png)。

* * *

### 非齐次线性差分方程和特殊解:

有两种方法可以求非齐次线性差分方程的特解。这些措施如下:

1.  待定系数法
2.  大羚羊

**1。待定系数法:**该方法用于求非齐次线性差分方程的一个特殊解，其 R.H.S 项 R (n)由特殊形式的项组成。

在这种方法中，我们首先根据包含某些未知常数系数的 R (n)的类型来假设特定解的一般形式，这些常数系数必须被确定。然后根据差分方程，我们将确定精确解。

为了找到精确的解，对于特殊形式的 R (n)要假设的特殊解的一般形式在表中示出。

| R (n)的形式 | 假设的一般形式 |
| z，这里 z 是常数 | A |
| Z <sup>r</sup> ，这里 z 是常数 | Z <sup>r</sup> |
| 一个 n 次多项式 | a<sub>0</sub>r<sup>n</sup>+a<sub>1</sub>r<sup>n-1</sup>+⋯..A <sub>n</sub> |
| Z <sup>r</sup> 。P (r)，这里 P(r)是 r 中的 n 次多项式，Z 是常数。 | +⋯..A <sub>n</sub> 。Z <sup>r</sup> |

**例 1:** 求差分方程 a<sub>r+2</sub>-3a<sub>r+1</sub>+2a<sub>r</sub>= Z<sup>r</sup>........方程式(I)

其中 Z 是某个常数。

**解:**解的一般形式是= A. Z <sup>r</sup>

现在把这个解放到等式(I)的 L.H.S 上，我们得到
= A Z<sup>r+2</sup>-3AZ<sup>r+1</sup>+2AZ<sup>r</sup>=(Z<sup>2</sup>-3Z+2)A Z<sup>r</sup>.........方程式(ii)

将等式(ii)与等式(I)的 R.H.S 等式，我们得到
(Z<sup>2</sup>-3Z+2)A = 1
A =![Particular Solution](../Images/1b344a1955cbe2910632f01118f13c54.png)(Z≠1，Z≠2)

因此，特定的解决方案是![Particular Solution](../Images/f992b9106781bfad5bf072382dd19769.png)

* * *

**例 2:** 求差分方程 a<sub>r+2</sub>-5a<sub>r+1</sub>+6a<sub>r</sub>= 5<sup>r</sup>.............方程式(I)

**解:**让我们假设解的一般形式= A. 5 <sup>r</sup> 。

现在求 A 的值，把这个解放在方程(I)的 L.H.S 上，那么这个就变成了
= A. 5 <sup>r+2</sup> -5。A5 <sup>r+1</sup> +6。A5 <sup>r</sup>
= 25A。5<sup>r</sup>-25A.5<sup>r</sup>+6A.5<sup>r</sup>
= 6A.5<sup>r</sup>............方程式(ii)

将方程(ii)等价于方程(I)的相对高度，我们得到
A = ![Particular Solution](../Images/bf98178fea67f30d2e14ae7bae5e5857.png)

因此，差分方程的具体解是= ![Particular Solution](../Images/bf98178fea67f30d2e14ae7bae5e5857.png) .5 <sup>r</sup> 。

* * *

**例 3:** 求差分方程 a<sub>r<sub>+</sub>2</sub>+a<sub>r+1</sub>+a<sub>r</sub>= r . 2<sup>r</sup>..........方程式(I)

**解:**让我们假设解的一般形式= (A <sub>0</sub> +A <sub>1</sub> r)。2^r

现在，将这些解放入等式(I)的 L.H.S 中，我们得到
= 2<sup>r+2</sup>【A<sub>0</sub>+A<sub>1</sub>(r+2)】+2<sup>r+1</sup>【A<sub>0</sub>+A<sub>1</sub>(r+1)】+2<sup>r</sup>(A<sub>0</sub>+A<sub>12<sup>r</sup>(A<sub>0</sub>+A<sub>1</sub>r+2A<sub>1</sub>)+2.2<sup>r</sup>(A<sub>0</sub>+A<sub>1</sub>r+A<sub>1</sub>)+2<sup>r</sup>(A<sub>0</sub>+A<sub>1</sub>r............方程式(ii)</sub>

将等式(ii)与等式(I)的 R.H.S 等式等同，我们得到
7a<sub>1</sub>= 1∴a<sub>1</sub>=![Particular Solution](../Images/01b7474e2d274ffa06e35a4c0fc158bc.png)
7a<sub>0</sub>+10a<sub>1</sub>= 0∴a<sub>0</sub>=![Particular Solution](../Images/bd70417a23809683debe100ab2d5f957.png)

因此，特定的解决方案是![Particular Solution](../Images/f0660dc8f7348555207fcbf249d25890.png)

* * *

**2。e 和∏运算符方法:**

**算符 E 的定义:**f(x)上 E 的算符是指给函数中 x 的值一个增量。E 的运算是，把(x+h)放在函数中有 x 的地方，这里 h 是增量。所以 Ef(x) = f(x+h)

这里，E 对 f(x)进行运算，因此，E 是一个被称为移位运算符的符号。

算子∏的定义:运算∏是两步运算。

首先，将函数中的 x 增加一个常数，然后从后者中减去前者，即
⇼f(x)= f(x+h)-f(x)

**定理 1:** 证明≅1+∆.

**证明:**f(x)上∏的运算分两步。首先，增加函数中 x 的值。所以，只要 f(x)中有 x，就放 x+h(这里 h 是常数增量)，这意味着 E 对 f(x)的运算，即
f (x+h)=Ef(x)。

其次，从第一步获得的值中减去原始函数，因此
⇼f(x)= Ef(x)-1f(x)=(E-1)f(x)

所以，⇼在 f(x)上的运算等价于(E-1)在 f(x)上的运算。

因此，我们有≅1+∆.

**定理 2:** 表明 E <sup>n</sup> f(x)=f(x+nh)。

**证明:**我们知道 E f(x) =f (x+h)

现在 e<sup>n</sup>f(x)= e . e . e . e . e...我...。n 次 f(x)
= e<sup>【n-1】</sup>【e f(x)]= e<sup>【n-1】【n-6】【f(x+h)
= e<sup>【n-2】</sup>【e f(x+h)]= e<sup>【n-2】.........................................
.........................................
= E f[x+ (n-1) h] = f(x+nh)。</sup></sup>

**定理 3:** 表明 E Cf(x) = CE f(x)

**证明:**我们知道 E C f(x) = C f(x+h) = CE f(x+h)。因此被证明。

E 的运算对任何常数都没有影响。因此，E 对任何常数的运算将等于常数本身。

通过 e 和∏算符方法，我们会找到
c<sub>0</sub>y<sub>n+r</sub>+c<sub>1</sub>y<sub>n+r-1</sub>+c<sub>2</sub>y<sub>n+r-2</sub>+⋯+c<sub>n</sub>y<sub>n</sub>= r(n)..............方程式(I)

方程(I)可以写成
<sub>【0】</sub>【e】<sup>【r】</sup>和<sub>【n】</sub>+c<sub>【1】</sub>【e】<sup>【r-1】</sup>和【y】
(c<sub>【e】<sup>【r】</sup>+c<sub>【1】</sub>【e】<sup>【r-1】<sub>e<sup>r-2</sup></sub></sup></sub>

所以 p(e)y<sub>n</sub>= r(n)
∴y<sub>n</sub>=![Particular Solution](../Images/32abc280dca575b81c331bd72f6e5c15.png)................方程式(ii)

为了找到不同形式的 R (n)的(ii)的特殊解，我们有以下情况。

**情况 1:** 当 R (n)是某个常数 a 时

我们知道，e 对任意常数的运算将等于常数本身，即
EA=A
因此，p(e)a =(c<sub>0</sub>e<sup>r</sup>+c<sub>1</sub>e<sup>r-1</sup>+c<sub>2</sub>e<sup>r-2</sup>+⋯+c<sub>n</sub>)a
=(c<sub>0</sub>

P (1)是通过在 P (E)中放入 E = 1 得到的。

**情况 2:** 当 R (n)是 A. Z <sup>n</sup> 的形式时，其中 A 和 Z 是常数

我们有，p(e)(a . z<sup>n</sup>= { c<sub>0</sub>e<sup>r</sup>+c<sub>1<sup>e<sup>r-1</sup>++c【t】Z <sup>n</sup>
=AP(Z)。Z <sup>n</sup></sup></sub>

为了得到，P (Z)把 E=Z 放在 P (E)中

因此，![Particular Solution](../Images/a29b739e83263c3c9694b31017b6c669.png)，前提是 P(Z)0

因此，y <sub>n</sub> = ![Particular Solution](../Images/c7b1b90806ca1992d70c4f6288cdf2ad.png)，P(Z)0

如果 A = 1，那么 y <sub>n</sub> = ![Particular Solution](../Images/cddbc0b2b8390f21cc8b14c745748a80.png)

当 P (Z) = 0 时，那么对于方程

(i) (E-Z) y <sub>n</sub> = A. Z <sup>n</sup>

为此，特定的解决方案成为 a . n . Z![Particular Solution](../Images/4daa9d4acb633f12f47e7d1c374a1ca0.png)Z<sup>n</sup>= a . n . Z<sup>n</sup>-1

(ii)(E-Z)<sup>2</sup>y<sub>n</sub>= a . Z<sup>n</sup>

为此，特定的解决方案成为![Particular Solution](../Images/01adc3b76ad8933fe0d08a2b78f994b6.png)

(iii)(E-Z)<sup>3</sup>y<sub>n</sub>= a . Z<sup>n</sup>

为此，特定的解决方案变成![Particular Solution](../Images/7a92db851cb0d60ec32d20b159654a5a.png)等等。

**情况 3:** 当 R (n)是次多项式时，m 是 n

我们知道 E≅1+∆
所以，p(e)= p(1+∞)

![Particular Solution](../Images/5f379e866f90b07f87bfcdcc5e5e76a9.png)

其上升功率可扩展至∏<sup>m</sup>

![Particular Solution](../Images/5f379e866f90b07f87bfcdcc5e5e76a9.png)=(b<sub>【0】</sub>+b<sub>【1】</sub>【b】<sub>【2】</sub>+。+b<sub>【m】</sub><sup>【m】</sup>+
![Particular Solution](../Images/a3c1542fd96ae3fa46b62434583af1ee.png)。r(n)=(b<sub>0</sub>+b<sub>1</sub>+b<sub>2</sub>+。+b<sub>m</sub><sup>【m</sup>+。r(n)
= b<sub>【0r(n)+<sub>【1】</sub>【r(n)++b】<sub>【m】</sub>【m】【r】【31】</sub>

所有其他更高的项将为零，因为 R (n)是 m 次多项式。

因此，在这种情况下，方程(I)的特定解将是

y<sub>n</sub>= b<sub>0</sub>r(n)+b<sub>1</sub>r(n)+。+b<sub>m</sub><sup>m</sup>r(n)。

**情况 4:** 当 R (n)的形式为 R(n)时。Z <sup>n</sup> ，其中 R(n)是 m 次多项式，Z 是某个常数

我们有 e<sup>r</sup>[z<sup>n</sup>r(n)]= z<sup>r+n</sup>r(n+r)= z<sup>r</sup>。Z <sup>n</sup> 。E <sup>r</sup> 。r(n)= z<sup>n</sup>(ze)<sup>r</sup>r(n)

同样，我们有
![Particular Solution](../Images/9c0a91f9662cb3df50db28a7aed7bada.png)【Z<sup>n</sup>R(n)】= Z<sup>n</sup>![Particular Solution](../Images/283564ca31f13592e7e234b2e54e3701.png)。(R(n))= Z<sup>n</sup>【P(Z+Z∑)】<sup>-1</sup>。R(n)

因此，在这种情况下，方程(I)的特定解将是
y<sub>n</sub>= Z<sup>n</sup>【P(Z+Z∑)】<sup>-1</sup>。R(n)

**例 1:** 求差分方程的特解
2a <sub>r+1</sub> -a <sub>r</sub> =12。

**解:**以上方程可以写成
(2E-1) a <sub>r</sub> =12

具体的解决方案由
a<sub>r</sub>=![Particular Solution](../Images/24d3cfcebc596bc348c4c0091aa7b45c.png)12 给出。

把 E=1，放在等式里。具体的解决方案是 a <sub>r</sub> =12

**例 2:** 求差分方程 a 的特解<sub>r</sub>-4a<sub>r-1</sub>+4a<sub>r-2</sub>= 2<sup>r</sup>。

**解:**以上方程可以写成
(E<sup>2</sup>-4E+4)a<sub>r</sub>= 2<sup>r</sup>

因此，P(E)= E<sup>2</sup>-4E+4 =(E-2)<sup>2</sup>

因此，特定的解决方案由下式给出

![Particular Solution](../Images/50c9573e061381a60aeaf27700153044.png)

* * *