# 生成函数

> 原文：<https://www.javatpoint.com/generating-functions>

生成函数是求解递推关系的一种方法。

让我们考虑一下，序列 a <sub>0</sub> ，a <sub>1</sub> ，a <sub>2</sub> ....实数的 a <sub>r</sub> 。对于在 t 处含有零值的实数的某些区间，函数 G(t)由级数
G(t)= a <sub>0</sub> ，a<sub>1</sub>t+a<sub>2</sub>t<sup>2</sup>+⋯+a<sub>r</sub>t<sub>r</sub>+定义............方程式(I)

这个函数 G(t)叫做序列 a <sub>r</sub> 的生成函数。

现在，对于常数序列 1，1，1，1.....生成函数是

![Generating Functions](img/9f813cee6e1863ea7be2fa9b9d0a946e.png)

它可以表示为

g(t)=(1-t)<sup>-1</sup>= 1+t+t<sup>2</sup>+t<sup>3</sup>+t<sup>4</sup>+⋯[by 二项式展开式]

将此与等式(I)进行比较，我们得到

a <sub>0</sub> =1，a <sub>1</sub> =1，a <sub>2</sub> =1，依此类推。

例如，常数序列 1，2，3，4，5，..生成函数为
G(t) = ![Generating Functions](img/197a722e67c989c3f5a4dd6fcf272e6b.png)，因为它可以表示为
g(t)=(1-t)<sup>-2</sup>= 1+2t+3t<sup>2</sup>+4t<sup>3</sup>+⋯+(r+1)t<sup>r</sup>

将此与等式(I)进行比较，我们得到
a <sub>0</sub> =1，a <sub>1</sub> =2，a <sub>2</sub> =3，a <sub>3</sub> =4 等等。

z<sup>r</sup>(z≠0，z 为常数)的生成函数由
g(t)= 1+ZT+z<sup>2</sup>t<sup>2</sup>+z<sup>3</sup>t<sup>3</sup>+⋯+z<sup>r</sup>t<sup>r</sup>t15】g(t)=![Generating Functions](img/63af2138ac486250de73612f5e0fcf00.png)【假设| ZT |<1】
所以，g

同样，如果 a <sup>(1)</sup> <sub>r</sub> 具有生成函数 G <sub>1</sub> (t)和 a <sup>(2)</sup> <sub>r</sub> 具有生成函数 G <sub>2</sub> (t)，那么λ<sub>1</sub>a<sup>(1)</sup>T16】r+λ<sub>2</sub>a<sup>(2)</sup><sub>这里λ <sub>1</sub> 和λ <sub>2</sub> 是常数。</sub>

## 应用领域:

生成函数可用于以下目的-

*   用于求解递归关系
*   为了证明一些组合恒等式
*   寻找数列项的渐近公式

**例:**求解递归关系 a<sub>r+2</sub>-3a<sub>r+1</sub>+2a<sub>r</sub>= 0

通过生成初始条件为 a <sub>0</sub> =2 和 a <sub>1</sub> =3 的函数的方法。

**解决方案:**让我们假设

![Generating Functions](img/93ce0fed889a51b1395e025425ca8036.png)

将等式(I)乘以 t <sup>r</sup> 并从 r = 0 到∞，我们得到

![Generating Functions](img/08bae39a311b98992928a3e3ffc7c794.png)

(a<sub>2</sub>+a<sub>3</sub>a<sub>4</sub>t<sup>2</sup>3(a<sub>1</sub>a<sub>2】</sub>

![Generating Functions](img/708e0a67926b28701687448edd0f4741.png) +2G(t)=0............方程式(ii)

现在，将一个 <sub>0</sub> =2 和一个 <sub>1</sub> =3 放入等式(ii)中求解，我们得到

![Generating Functions](img/b20ccacdfbdee16ced08feb0fe36e498.png)

将 t=1 放在等式(iii)的两边，求 a .因此
-1=- A ∴ A = 1

将 t= ![Generating Functions](img/4816f95e42ac1d82e10f8f1aa8021f7c.png)放在等式(iii)的两边以找到 b，因此
![Generating Functions](img/4816f95e42ac1d82e10f8f1aa8021f7c.png) = ![Generating Functions](img/4816f95e42ac1d82e10f8f1aa8021f7c.png) B ∴ B = 1

因此 G (t) = ![Generating Functions](img/d1c7f75f1c8de2a565bfe8a56464a943.png)。因此，a <sub> r </sub> =1+2 <sup>r</sup> 。

* * *