# 离散数学中的递归函数

> 原文:[https://www . javatpoint . com/离散数学中的递归函数](https://www.javatpoint.com/recursive-functions-in-discrete-mathematics)

递归函数是这样一种函数，它在任何一点的值都可以从该函数在前面一些点的值中计算出来。例如，假设在非负整数上定义了一个函数 f(k) = f(k-2) + f(k-3)。如果函数的值在 k = 0 和 k = 2，我们也可以在任何其他非负整数上找到它的值。换句话说，我们可以说递归函数是指一个函数，它使用自己先前的点来确定后续的项，从而形成一个项序列。在本文中，我们将学习递归函数以及一些例子。

## 什么是递归？

递归是指递归过程重复自身的过程。递归是一种由一个或多个变量组成的函数，通常由特定的过程指定，该过程通过连续实现与函数已知值的特定关系来产生该函数的值。

在这里，我们将借助一个例子来理解递归。

假设你要从一楼走楼梯到一楼。所以，要做到这一点，你必须一步一步来。只有一条路可以走到第二步，那就是沉浸式的第一步。假设你想走第三步；你需要先迈出第二步。在这里，你可以清楚地看到重复的过程。在这里，您可以看到，随着下一步的进行，您就像重复序列一样添加了上一步，每一步之间都有相同的差异。这是递归函数背后的实际概念。

**第二步:**第一步+最低一步。

**第三步:**第二步+第一步+最低一步。

**第 4 步:**第 3 步+第 2 步+第 1 步+最低一步，以此类推。

一组自然数是递归函数的基本例子，从一个到无穷大，1，2，3，4，5，6，7，8，9，…无穷大。因此，这组自然数显示了一个递归函数，因为你可以看到每个项之间的共同区别是 1；它显示了每次下一个术语重复前一个术语。

### 什么是递归定义的函数？

递归定义的函数由两部分组成。第一部分涉及最小参数定义，另一方面，第二部分涉及第 n 项定义。最小的自变量用 f (0)或 f (1)表示，而第 n 个自变量用 f (n)表示。

遵循给定的例子。

假设一个序列是 4，6，8，10

上述序列的显式公式为 f (n)= 2n + 2

上述序列的显式公式由下式给出

f (0) = 2

f(n) = f (n-1) + 2

现在，我们可以通过递归公式得到序列项，如下所示 f(2 ) f (1) + 2

f(2) = 6

f (0) = 2

f(1) = f(0) + 2

f (1) = 2 + 2 = 4

f(2 ) = f (1) + 2

f(2) = 4 + 2 = 6

f(3 ) = f (2) + 2

f(3 ) = 6 + 2 = 8

借助上述递归函数公式，我们可以确定下一项。

### 什么使函数递归？

让任何函数递归都需要它自己的项来计算序列中的下一项。例如，如果要计算给定序列的第 n 项，首先需要知道前一项和前一项之前的项。因此，您需要知道前一项，才能知道序列是递归的还是非递归的。因此，我们可以得出结论，如果函数需要前一项来确定序列中的下一项，则该函数被认为是递归函数。

### 递归函数的公式

如果 a <sub>1</sub> ，a <sub>2</sub> ，a <sub>3</sub> ，a <sub>4</sub> ，a <sub>5</sub> ，a <sub>6</sub> ，…..a <sub>n</sub> ，……是许多集合或一个序列，那么递归公式将需要计算先前存在的所有项来计算 an 的值

**a<sub>n</sub>= a<sub>n-1+</sub>a<sub>1</sub>T7】**

上述公式也可以定义为算术序列递归公式。从上面提到的序列中可以清楚地看到，这是一个算术序列，它包括第一个项，随后是其他项以及每个项之间的共同差异。共同的区别是指一个数字，你加或减他们。

递归函数也可以定义为几何序列，其中数字集或序列之间有一个共同的因子或共同的比率。几何序列的公式如下

**a<sub>n</sub>= a<sub>n-1 *</sub>r**

通常，递归函数由两部分定义。第一个是第一项连同公式的陈述，另一个是第一项连同与连续项相关的规则的陈述。

### 如何编写算术数列的递归公式

要为算术序列公式编写递归公式，请遵循给定的步骤

**第一步:**

在第一步中，您需要确保给定的序列是否是算术序列(为此，您需要添加或减去两个连续的项)。如果你得到相同的输出，那么这个序列就被当作一个算术序列。

**第二步:**

现在，您需要找到给定序列的共同区别。

**第三步:**

使用第一项公式化递归公式，然后使用前一项和公差带创建公式；这样你就会得到给定的结果

**a<sub>n</sub>= a<sub>n-1+</sub>d**

现在，我们借助一个例子来理解给定的公式

假设 3，5，7，9，11 是一个给定的序列

在上面的例子中，你很容易发现它是算术序列，因为序列中的每个项都增加了 2。所以，两个术语的共同区别是 2。我们知道递归序列的公式

**a<sub>n</sub>= a<sub>n-1+</sub>d**

鉴于，

d = 2

a <sub>1</sub> = 3

所以，

a<sub>2</sub>= a<sub>(2-1)</sub>+2 = a<sub>1</sub>+2 = 3+2 = 5

a<sub>3</sub>= a<sub>(3-1)</sub>+2 = a<sub>2</sub>+2 = 5+2 = 7

a<sub>4</sub>= a<sub>(4-1)</sub>+2 = a<sub>3</sub>+2 = 7+2 = 9

a<sub>5</sub>= a<sub>(5-1)</sub>+2 = a+2 = 9+2 = 11，过程继续。

### 几何数列的递归公式怎么写？

要为几何序列公式编写递归公式，请遵循给定的步骤:

**第一步**

在第一步中，您需要确保给定的序列是否是几何的(为此，您需要将每个项乘以或除以一个数字)。如果从一个项到下一个项得到相同的输出，则序列被视为几何序列。

**第二步**

现在，你需要找到给定序列的公比。

**第三步**

使用第一项公式化递归公式，然后使用前一项和公比创建公式；这样你就会得到给定的结果

**a<sub>n</sub>= r<sub>*</sub>a<sub>n-1 \</sub>T7】**

现在，我们借助一个例子来理解给定的公式

假设 2，8，32，128，。是给定的序列

在上面的例子中，你很容易发现它是几何序列，因为序列中的连续项是通过将 4 乘以前一项而获得的。所以，两个项之间的公比是 4。我们知道递归序列的公式

**a<sub>n</sub>= r<sub>*</sub>a<sub>n-1 \</sub>T7】**

a <sub>n</sub> = 4

a <sub>n-1</sub> =？

鉴于，

r = 4

a <sub>1</sub> = 2

所以，

a<sub>2</sub>= a<sub>(2-1)</sub>* 4 = a<sub>1</sub>+* 4 = 2 * 4 = 8

a<sub>3</sub>= a<sub>(3-1)</sub>* 4 = a<sub>2</sub>* 4 = 8 * 4 = 32

a<sub>4</sub>= a<sub>(4-1)</sub>* 4 = a<sub>3</sub>* 4 = 32 * 4 = 128，过程继续。

### 递归函数示例

**例 1:**

确定数列 4，8，16，32，64，128，…的递推公式。？

**解决方案:**

给定序列 4，8，16，32，64，128，…..

给定的序列是几何的，因为如果我们乘以前面的项，我们得到连续的项。

为了确定给定序列的递归公式，我们需要以表格形式编写它

| 术语编号 | 序列术语 | 函数符号 | 下标符号 |
| one | four | f(1) | a <sub>1</sub> |
| Two | eight | f(2) | a <sub>2</sub> |
| three | Sixteen | f(3) | a <sub>3</sub> |
| four | Thirty-two | f(4) | a <sub>4</sub> |
| five | Sixty-four | f(5) | a <sub>5</sub> |
| six | One hundred and twenty-eight | f(6) | a <sub>6</sub> |
| n | 。 | f(n) | a <sub>n</sub> |

因此，函数概念中的递归公式由下式给出

f(1) = 4，f(n)。f(n- 1)

在下标表示法中，递归公式由下式给出

a <sub>1</sub> = 4，a <sub>n</sub> = 2。a <sub>n-1</sub>

* * *